Q: Quelle commande filtre les lignes contenant un motif précis ?
A) tr
B) cut
C) grep
D) sort
R: C
E: `grep` sélectionne les lignes correspondant à un motif précis.

Q: Quelle commande supprime les doublons successifs dans un flux trié ?
A) uniq
B) sort
C) wc
D) sed
R: A
E: `uniq` élimine les doublons consécutifs d’un flux trié.

Q: Quelle commande trie les lignes d’un fichier ou d’un flux ?
A) sort
B) cut
C) grep
D) head
R: A
E: `sort` trie les lignes par ordre alphabétique ou selon une clé.

Q: Quelle commande compte le nombre de lignes, de mots ou de caractères ?
A) wc
B) head
C) tail
D) tee
R: A
E: `wc` permet de compter lignes (`-l`), mots (`-w`) ou caractères (`-m`).

Q: Quelle commande permet de remplacer ou supprimer des lignes dans un flux de texte ?
A) tr
B) sed
C) cut
D) sort
R: B
E: `sed` permet de modifier, supprimer ou insérer des lignes dans un flux de texte.

Q: Quelle commande extrait certaines colonnes ou caractères d’un texte ?
A) cut
B) grep
C) tr
D) uniq
R: A
E: `cut` sélectionne des parties de chaque ligne selon un délimiteur ou des positions.

Q: Quelle commande met des lettres en majuscules ou supprime des caractères spécifiques ?
A) cut
B) tr
C) sed
D) grep
R: B
E: `tr` transforme, supprime ou compresse des caractères dans un flux.

Q: Quelle combinaison de commandes permet de compter les lignes contenant un mot ?
A) cat fichier.txt | grep mot | wc -l
B) cat fichier.txt | sort | uniq
C) cat fichier.txt | cut -c1
D) cat fichier.txt | tr a-z A-Z
R: A
E: Cette chaîne filtre les lignes contenant "mot" et compte leur nombre.
